我好似有情緒病

本來天生份人就比較悲觀
覺得自己好廢 好對唔住我屋企人
對所有野差唔多冇哂興趣咁
日日搵啲無聊娛樂黎麻痺自己
聽音樂都可能會搞到好唔開心
唔可以比自己得閒諗太多野
冇物慾 對將來冇希望
唔想結婚生細路
身體多咗好多病痛咁
訓得唔好 日日發好多惡夢
做咩又專心唔到 記憶力變到好差
變到好眼淺 睇咩都可以喊一餐
之前試過呢種情況 懷疑自己情緒病
最近啲負面情緒又複發咁
唔想煩到人 唔鍾意表達自己 一直冇比人知
我真係好唔捨得我呀媽
同埋未真係有勇氣一了百了
究竟真係去自殺既人會有幾痛苦先敢去做
次次見到呢啲新聞
都會諗個當事人既感受究竟有幾可怕同無助

啱啱又喊左出黎
我究竟要持續呢種狀態到幾時
人生仲好長 堅持落去好辛苦
我知冇人幫到我
但純粹上黎發洩下

睇輔導 睇精神科
唔好拖 拖咗手尾長

情緒支援 - it’s okay to be not okay

找不到一個形容詞，去準確描述最近發生的事情；每天在生活中收藏的情緒，到晚上又會牽動心頭；不知道當刻在做什麼，將來要面對什麼 — 全部都真係唔緊要的，你想停一停、休息一下，搵人傾訴，大家都願意同你一齊面對 🧡

以下係我地有聯絡開的情緒支援 (當然都有好多好好嘅服務我地仲未有機會合作)，有需要的唔好收埋，我地一定會聽

🌳心靈樹窿：@hearforyouhk
～社工及輔導員支援

🌳我想傾計計劃：@iwanttochat
～同行者傾訴，社工及輔導員支援

💓良心理政：
～由註冊心理學家組成，提供義務的短期情緒支援服務
～亦可以whatsapp/電話留言至95475781 登記服務(不設熱線服務)

💓紅十字會 Shall We Talk：
～在登記後的三個工作天內，提供心理支援會面服務

🧤醫療社工：@sw_medicalsupport
〜想搵醫生，有醫療紀錄既擔憂、需要情緒支援，都可以同佢地傾下

就咁去睇個醫生都會諗好多野搞到好困難咁
但得閒都會再搵下資料 thx

想喊就喊出黎，
想做咩就去做，
多啲搵人去傾，
如果搵唔到信得過人，就搵信得過既陌生人；

就係咁，我醫好左陪伴自己十年既濕疹。

其實自殺的人唔係想解決自己條命，係想解決自己的痛苦
樓主講到自己的痛苦出來已經係拯救緊自己
等你準備好的時候，揾下輔導服務，知道你為自己為媽媽都努力緊

除左冇真係病 同樓主好似

多謝真心只係想唔好咁辛苦

一齊加油

一齊搵下仲有咩可以幫我地吊下命

係咪已經睇左醫生？
我都唔敢話比屋企人/朋友知
所以先上黎發洩下
算係好番左啲

尤其是入夜、自己一個時，好易情緒來料，然後個腦愈來愈亂
我本身夜晚唔訓教，日頭先收皮，如果樓主你想好頂唔順，想揾人呻下的可以tg我，我都係絲打來

同人傾下，有事睇下醫生。
唔好自己屈埋

好似
加上本來都無乜朋友
講都唔知揾邊個
都唔想放負 大家都唔開心

自己一個時會忍唔住無原因地喊
雖然以前都試過
但無一次有幾個月咁長
有d擔心會變成情緒病
連食慾都開始無乜
搭車差唔多全程會喊

其實同邊個講都無用
因為今次係社會唔係個人問題trigger
日日係人面前扮正常
逼自己食兩餐
慶幸仲訓得到

媽媽冇你會好傷心，為媽媽為自己振作起來，靠自己的意志力，幫自己打強心針!如果冇意志力，逼自己去練短跑，練長跑，直到可以克服到自己!加油!不要放棄 !

就咁打字發洩作用唔大架
睇下醫生啦
同埋你想搵人傾既話留低telegram
可以陪你傾下計 雖然我唔係啲咩專業人士
最緊要唔好睇唔開就得架喇

私聊反而會有壓力
但真係好多謝你嘅心意

收到

最近香港個個都唔開心得去邊 唯有互相安慰下 加油

收到平時都有逼自己做下運動

收到會去搵下資料
係到講完喊完好左啲喇
多謝你

仲有好多人好愛你㗎！

搵興趣chur下
前排都覺得自己又廢又頹

一忙就咩都無諗

多謝

會搵工都好既

試過頹緊個陣真係訓係張床成日咩都無做

可能對未來期望太低

每日起身都無方向

Lm

加油，支持你👍
有咩唔介意可以同我傾架

看來你心中盛載著的痛苦，已令你覺得生無可戀。人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ 你更可以進入網站內的『Chat窿』（（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

我有暗示過比屋企人知
但佢地都唔係好理解呢啲病
而且係小事化大既人
得既話都係自己再頂下先

有d ngo見輔導會平少少，唔好拖呀
情緒病係有得醫架

我明 我都係

樓主我好明你的痛苦
我自己有Borderline Personality Disorder, anxiety and depression
Borderline Personality Disorder 的人看事情可以好極端,情緒大起大落，有10%的人會自殘或自殺

我建議你去看精神科吃藥再加心理輔導
適當時帶埋阿媽看醫生
我這個人,這麽多年也是慣了自己面對
結果星期三爆大鍋
我阿媽即刻來到醫生到
她對我說為何我不早點跟她說
我比較好彩,我媽是護士get 得好情況好快

但如果你真的有情緒病,好的醫生或心理輔導會解釋給你媽你情況
有著家人包括我阿爸陪我走
原來差好遠
我阿媽正在想辦法幫我解決一部份的困難

想自殺却不敢跳
不是沒用
其實是你病了
情緖病要慢慢來
病的一刻,真係會想死
哭過無數次
我遺書也寫好
結果接受自己真的病了
不可能再一個人撐下丟
學會接受不是甚麼也要自己一個人去面對

祝早日看到開心的一面